%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Требования для выполнения лабораторной работы}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% все требования должны начинаться со слов "должен знать/уметь/владеть" (для последующего удовлетворения ФГОС)
\begin{itemize}
	\item следует использовать результаты реализации лабораторной работы №\ref{tsk1.lab1};
	\item \textbf{[DLL]} Иметь навык разработки библиотек динамической компоновки.
	\item \textbf{[Plugin]} Иметь навык разработки плагинов.
\end{itemize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Разработка расширяемой программной системы}

Одной из важных задач, возникающих при разработке инженерного ПО является обеспечение гибкости и простоты его расширения и сопровождения.
Одной из известных технологий, активно используемых для расширения функциональных возможностей системы, является технология ``плагинов'' (от англ. plug-in). В основе лежит применение библиотек динамической компоновки.

Целью лабораторной работы является усвоить принципы создания модулей-расширения (плагинов, англ. plug-ins) функциональных возможностей программных систем.   

\begin{task}[разработка расширяемой программной системы]\label{tsk1.lab2}

\textbf{Дано:}
\begin{enumerate}
	\item формализованное описание задачи лабораторной работы №\ref{tsk.lab1} и результаты ее реализации;
\end{enumerate}

\textbf{Требуется.}
\begin{enumerate}
	\item Доработать реализованное ПО, созданное в рамках лабораторной работы №\ref{tsk1.lab1} так, чтобы функции, обеспечивающие решение ОДУ подключались автоматически, а при их отсутствии не происходило аварийного завершения работы программы. Аналогичное требование к функциям, обеспечивающим вывод результатов расчетов. Среди функций, реализующих вывод результатов должны быть созданы: а) функция вывода результата в консоль, б) функция вывода результата в виде \textbf{.csv} файла.
	\item Должна быть реализована возможность поддержки плагинов различных типов: плагины-<<решатели>>, плагины-<<визуализаторы>>.
	\item Все реализуемые плагины всех типов должны размещаться в одном каталоге локально.
	\item Система должна обеспечивать интеграцию произвольного количества плагинов.
	\item Для тестирования должно быть реализовано не менее 4-х плагинов: два плагина, реализующие два метода решения ОДУ; два плагина, реализующие методы сохранения результатов расчетов работы системы.
	\item В результате работы программы помимо вывода результатов расчетов должен быть выведен отчет о подключенных функциях \textbf{в консольное окно и в файл}) с указанием их названий, описаний и типов, что должно быть реализовано в виде отдельного плагина-<<визуализаторы>>.
	\item В отчете о выполненной лабораторной работе должен быть представлен перечень плагинов, объектов, классы которых были созданы.
	\item В случае отсутствия отдельных плагинов система не должна аварийно завершать работу.
	\item \textbf{Дополнительно:} предложить другую технологию разработки модулей расширения (легковесных, англ. ligthweigth) при разработке приложений. 
\end{enumerate}
\end{task}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Варианты заданий}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{variant}[разработка расширяемой программной системы]

В дополнение к созданным программным реализациям численных методов и методов визуализации результатов реализовать в виде отдельных плагинов:
\begin{enumerate}
	\item метод Хойна;
	\item выгрузку результата расчета на удалённый узел по протоколу FTP (настройки подключения не должны быть зашиты в код программы).
\end{enumerate}

\end{variant}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{variant}[разработка расширяемой программной системы]

В дополнение к созданным программным реализациям численных методов и методов визуализации результатов реализовать в виде отдельных плагинов:
\begin{enumerate}
	\item метод Адамса-Башфорта-Моултона 4-ого порядка;
	\item выгрузку результата статистических данных о проведённом расчете в удалённую базу данных: а) настройки подключения не должны быть зашиты в код программы; б) реляционную модель базы данных следует создать самостоятельно, в качестве СУБД следует использовать PostgreSQL (доступ к СУБД предоставляется по запросу) \textbf{(по желанию)}.
\end{enumerate}

\end{variant}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

